\begin{boiteicone}
    Bien cacher cette feuille à son voisin~!
\end{boiteicone}

\section*{Partie 1}

\begin{center}
\begin{tikzpicture}[scale=0.6]
\coordinate[label=above left:$A$] (A) at (0, 0);
\coordinate[label=below:$B$] (B) at (6, -1);
\coordinate[label=above right:$C$] (C) at (12, 0);
\coordinate[label=above left:$F$] (F) at (6, 10);
\coordinate[label=left:$D$] (D) at ($(A)!0.6!(F)$);
\coordinate[label=above right:$E$] (E) at ($(C)!0.7!(F)$);
\foreach \point in {A,B,C,D,E,F}
    {
        \draw ($(\point)+(0.1,0.1)$) -- ($(\point)+(-0.1,-0.1)$);
        \draw ($(\point)+(-0.1,0.1)$) -- ($(\point)+(0.1,-0.1)$);
    }
\draw[thick,shorten >=-1.5cm,shorten <=-1cm] (F) -- (A);
\draw[thick,shorten >=-2cm,shorten <=-2cm] (A) -- (B);
\draw[thick,shorten <=-1cm] (C) -- (B);
\draw[thick,shorten >=-2cm] (F) -- (C);
\draw[thick] (D) -- (E);
\end{tikzpicture}
\end{center}
Sur le morceau de feuille donné par le professeur, rédige un petit texte pour décrire la figure
ci-dessus. Lorsque tu auras fini, donne ton texte
à ton voisin de table pour qu'il reproduise ta figure sur sa feuille à lui.

\section*{Partie 2}

\begin{center}
\begin{tikzpicture}[scale=0.6]
\coordinate[label=above:$A$] (A) at (0, 0);
\coordinate[label=above:$B$] (B) at (6, -1);
\coordinate[label=above:$C$] (C) at (12, 0);
\coordinate[label=above:$F$] (F) at (6, 10);
\coordinate[label=above:$D$] (D) at ($(A)!0.6!(F)$);
\coordinate[label=above:$E$] (E) at ($(C)!0.7!(F)$);
\foreach \point in {A,B,C,D,E,F}
    {
        \draw ($(\point)+(0.1,0.1)$) -- ($(\point)+(-0.1,-0.1)$);
        \draw ($(\point)+(-0.1,0.1)$) -- ($(\point)+(0.1,-0.1)$);
    }
\end{tikzpicture}
\end{center}
Lis le texte décrivant la figure de ton voisin de table et reproduis-la ci-dessus avec
un crayon et une règle en suivant bien ses instructions.

Compare à la fin la figure que tu viens de tracer avec la sienne.